【美股戰報】巴菲特鐘情銀行股 經典一役50億三年變80億

根據美國證監會（SEC）的文件顯示，巴郡（berkshire hathaway）在本周一、周二（11日及12日）一共賣出了49.8萬股美國合眾銀行，套現1,630萬美元，不少傳媒都以「巴菲特賣銀行股」、「巴菲特拋售銀行股」為題，報導巴郡最新的持倉部署。

不過，今次的情況有別於早前沽盡航空股。先不論巴郡本身已持有1.5億股美國合眾銀行，今次賣出49.8萬只是持倉中的九牛一毛，所以單以沽出銀行股來此判斷巴菲特看淡銀行業，似乎有點武斷。

正如巴菲特今年於股東會中，提醒投資者「不要和美國對賭」（Never bet against America），貴為美國股市的長期大好友，自然對百業之母的銀行情有獨鍾。除了美國合眾銀行外，富國銀行（Wells Fargo）、紐約梅隆銀行（BK）及美國銀行（Bank of America）也是股神的心頭好，只是在近日大跌中，卻令這些持倉由賺變蝕。

當中富國銀行由1998年以10.21美元首次持有以來，平均買入價為22.6美元，僅僅比現時股價低1.3美元，但巴郡其實在2015年後沒有再增持此股，反之由2017年起在47.63至50.43美元的高位出貨，3年間合共賣出逾7000萬股，套現逾40億美元，而這並未計及多年來的股息收入。

至於說到股神的得意之作，就不得不提2008年「趁火打劫」高盛，當時高盛陷入次按危機，巴菲特出手以50億美元購買高盛發行的50億美元永久優先股，股息率10%。直至2011年3月，高盛以溢價贖回這些優先股，分析師相信，股神當初以50億美元買入的優先股，在短短3年的回報已超過30億美元。

呢排常日出貨

廢老靜係識靠錢靠關係係人地唔掂既時候做啲special deal放貴利
買普通股輸死佢

個廢老已經成手cash 仲不斷套現

下 連登仔3日 50蚊變80蚊添啦
死廢老

三年先由50億變80億
每年回報先得17%
廢撚到

仲有優先股股息每年10%

其實好多deal佢剩係靠個名都拎到10%discount

其實只係由5蚊變8蚊
唔算勁

香港樓3年50億變150億啦

但講緊50億 唔係50萬

巴佬：呢排輸到仆街，得返幾千億身家

股壇必勝法 拎大戶專用discount

其實沽咁少沽嚟做乜

基金經理冇野做搵野做，怕俾人話太得閒？

出小部分貨然後某一日就話自己賣曬

應該係控制持股10%以下

你唔知道沽到持股10%以下 季尾先要公佈持倉？

隨時兩個星期沽晒都無人知啦兒燈仔

少少野都拎黎做新聞
記者如果夠膽訪問連登仔佢死撚左啦

上次飛機股都係咁樣清左倉

其實好勁吓，Capital大到某個位好難咁高回報

連登仔拎50億炒牛熊1日變150億啦

既然咁擔心俾人睇到持倉、咁一開始做乜要買10%以上呀兒燈仔

人地50億本呀on9仔

未沽晒姐係仲有得蝕再入肉d.

1，有啲deal係要同人傾買%公司股權，而呢間公司係俾你買幾多就幾多discount或者發優先股俾你，而你要承認幾耐唔可以減持，而唔係自己想要買幾多就買幾多，唔同係市場掃貨，市場散貨係好少
2，當然係買得大贏得大，派息都多啲

佢串柒柒就咪咁認真答佢